<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: itunes | Valentin Mihov's blog]]></title>
  <link href="http://www.valentinmihov.com/blog/categories/itunes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.valentinmihov.com/"/>
  <updated>2014-02-13T17:51:29+02:00</updated>
  <id>http://www.valentinmihov.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Valentin Mihov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPod touch и как да си свалим artwork в iTunes]]></title>
    <link href="http://www.valentinmihov.com/2008/02/25/itunes_artwork/"/>
    <updated>2008-02-25T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.valentinmihov.com/2008/02/25/itunes_artwork</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Преди 1-2 дена се сдобих с новият ми iPod Touch. Готина джажа и определено има много потенциал. Екрана наистина е нещо страхотно, а това че е 100% touch-screen, го прави още по-готин.</p>

<p>Във връзка с това и след като се оказах доста трудно подвижен след прекараната по пистите на Витоша неделя, реших че е крайно време да си организирам музиката и най-вече тази, която най-много слушам. След като реших, че е редно всеки един албум да има и artwork, така че да мога да си разлиствам албумите в cover flow на ipod-a, тръгнах да търся лесен начин това да стане автоматично. Оказа се, че има една много полезна програмка, писна от няколко доста млади студент от щатите. Хвала на таквизи млади хора. Много се кефя, когато видя оригинални идеи на млади хора. Става въпрос за <a href="http://nclasssoftware.com/corripio">Corripio</a>. Идеята е че тя чете всички песни от iTunes и после може да търси за обложки, текстове и да оправя тагове. Аз я ползвам само за обложки и бих казал, че се справя доста добре.</p>

<p>Нещо много интересно: начина на търсене е направен доста интелигентно и разширяемо. Има скриптове писани на какъвто и да е език, който се поддържа от системата, които по подаден албум и песен търсят url-и към обложките. Скриптовете, които идват с инсталацията са писани на Ruby, като може да се намери скрипт, който търси в amazon.com, пак на Ruby. Общо взето забелязвам, че Ruby започва да се превръща в скриптовия език "of choice" за Mac OS X.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
